{
    "question": "Apakah semua jenis gaya menyebabkan pertambahan panjang pegas ?\u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "semua jenis gaya mungkin bisa <br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-benda-bergerak-dari-keadaan-diam-dan-setelah-10-detik-kece-952",
            "question": "sebuah benda bergerak dari keadaan diam dan setelah 10 detik kecepatannya 40m/s.jarak yang telah ditempuh adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "s = v/t<br>s = 40/10 = 4\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "s=v.t = 40 m/s . 10 s<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 400 meter\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-gaya-yang-bergantung-pada-waktu-498",
            "question": "Sebuah gaya yang bergantung pada waktu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gaya potensial, gaya kinetik, gaya apung, setau saya itu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-tiga-buah-pegas-dua-disusun-paralel-dengan-konstanta-1-771",
            "question": "Diketahui tiga buah pegas. Dua disusun paralel dengan konstanta 100 n/m. Dan satu disuaun dengan seri dengan konstanta 200n/m. Susunan pegas dipengaruhi oleh beban, sehingga mengalami pertambahan 5cm. Jika pertambahan panjang pegas 1 dan 2 sama, maka berapakah: a) konstanta gaya total penyusunnya. b) massa beban jika g= 10 m/s",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a) rangkaian paralel ==&gt; kp = 100 + 100 = 200 N/m<br>\u00a0\u00a0 kp diseri dengan k3 = 200 ===&gt; 1/ks = 1/200 + 1/200 <br>\u00a0\u00a0 1/ks = 2/200 ===&gt; 1/ks = 1/100 ==&gt; ks = 100 N/m<br>\u00a0\u00a0 Jadi knstanta gaya total = 100 N/m<br>b) dik : \u0394x = 5 cm = 0,05 m\u00a0 \u00a0 ; k total = 100 N/m <br>F = k \u0394x <br>m . g = k . \u0394x ---&gt; m . 10 = 100 . 0,05 ----&gt; m = 0,5 kg <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>a) rangkaian paralel ==&gt; kp = 100 + 100 = 200 N/m<br>\u00a0\u00a0 kp diseri dengan k3 = 200 ===&gt; 1/ks = 1/200 + 1/200 <br>\u00a0\u00a0 1/ks = 2/200 ===&gt; 1/ks = 1/100 ==&gt; ks = 100 N/m<br>\u00a0\u00a0 Jadi knstanta gaya total = 100 N/m<br>b) dik : \u0394x = 5 cm = 0,05 m\u00a0 \u00a0 ; k total = 100 N/m <br>F = k \u0394x <br>m . g = k . \u0394x ---&gt; m . 10 = 100 . 0,05 ----&gt; m = 0,5 kg </span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-tongkat-homogen-sepanjang-50-cm-bermasa-4-kg-pada-salah-sa-611",
            "question": "sebuah tongkat homogen sepanjang 50 cm bermasa 4 kg pada salah satu ujung tongkat diberi beban ,sedangkan ujung tongkat lainnya sebagai tumpuan .jika f= 200 N Momen gaya pada titik O adalah......N.m\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 (g=9.8 m/s2)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "momen inersia terhadap batang = <span><span>1/12m.l kuadrat + m(1/2) kuadrat = 1/3 ml kuadrat</span></span><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>tinggal di masukkin nilainya<br>sepertinya itu</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bola-bermassa-04-kg-bergerak-dengan-laju-6-ms-dan-menumb-488",
            "question": "Sebuah bola bermassa 0,4 kg bergerak dengan laju 6 m/s dan menumbuk bola lain bermassa 0,6 Kg yang sedang bergerak mendekatinya dengan laju 8 m/s. Kedua bola tersebut bertumbuk tidak lenting sempurna. Laju kedua bola setelah tumbukan adalah..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>m1.v1 + m2.v2= (m1+v1) v&#039;</p><p>0.4.6 + 0.6.8= (0,4+0,6) v&#039;</p><p>2,4 + 4,8 = 1. v&#039;</p><p>7,2= v&#039;</p><p>jadi laju kedua bola setelah tumbukan adalah 7,2 m/s<br></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-kekekalan-momentum-linear-konsisten-dengan-hukum-kedua-d-839",
            "question": "\u00a0apakah kekekalan momentum linear konsisten dengan hukum kedua dan ketiga Newton?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Hukum kekekalan momentum linear menyatakan bahwa jika tidak ada gaya luar yang bekerja pada dua benda yang bertumbukan maka momentum benda sebelum tumbukan sama dengan momentum benda setelah tumbukan.<br>Hukum Kedua: sebuah benda dengan massa M mengalami gaya resultan sebesar F akan mengalami percepatan a yang arahnya\n sama dengan arah gaya, dan besarnya berbanding lurus terhadap F dan \nberbanding terbalik terhadap M. atau F=Ma. Bisa juga diartikan resultan \ngaya yang bekerja pada suatu benda sama dengan turunan dari momentum linear benda tersebut terhadap waktu.<br>Hukum Ketiga: gaya aksi dan reaksi dari dua benda memiliki \nbesar yang sama, dengan arah terbalik, dan segaris. Artinya jika ada \nbenda A yang memberi gaya sebesar F pada benda B, maka benda B akan \nmemberi gaya sebesar \u2013F kepada benda A. F dan \u2013F memiliki besar yang \nsama namun arahnya berbeda. Hukum ini juga terkenal sebagai hukum \naksi-reaksi, dengan F disebut sebagai aksi dan \u2013F adalah reaksinya.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksut-dengan-torsi-906",
            "question": "Apa yang dimaksut dengan torsi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Torsi adalah<em> kemampuan suatu gaya menghasilkan perputaran (rotasi) benda terhadap suatu poros atau pada sumbu putarnya.</em></span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sebuah besaran yang menyatakan besarnya gaya yang bekerja pada sebuah benda sehingga mengakibatkan benda tersebut berotasi\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-elevator-bermuatan-1200-kg-untuk-menaikkan-setinggi-20-met-345",
            "question": "Sebuah elevator bermuatan 1200 kg untuk menaikkan setinggi 20 meter dalam waktu 30 detik diperlukan daya ? Minta sekalian sama rumus nya ya...guru ku gak jelas ngasitaunya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Daya = P(Usaha)/ Waktu (t)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 1200\u00d720/30 = 800 J/s<br>Usahan (W)= F(Gaya) x Perubahan Jarak",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penjelasan-tentang-momen-inersia-berbagai-benda-tegar-homogen-706",
            "question": "Penjelasan tentang momen inersia berbagai benda tegar homogen",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Benda tegar tersusun dari banyak partikel yang tersebar di seluruh \nbagian benda. Momen inersia suatu benda tegar merupakan jumlah semua \nmomen inersia masing-masing partikel penyusun benda tegar.<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Benda tegar tersusun dari banyak partikel yang tersebar di seluruh \nbagian benda. Momen inersia suatu benda tegar merupakan jumlah semua \nmomen inersia masing-masing partikel penyusun benda tegar.<br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bola-05-kg-dijatuhkan-diatas-pegas-dari-ketinggian-2-m-ketika-t-576",
            "question": "bola 0,5 kg dijatuhkan diatas pegas dari ketinggian 2 m. ketika tertimpa bola, pegas tersebut mampat sejauh 20cm. tentukan konstanta pegas tsb.. (g=10m/s^2)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mgh=1/2 k \u0394x\u00b2<br>k=\u00a0[tex] \\frac{2mgh}{\u0394x\u00b2} [/tex]<br>tinggal masukin angkanya ntr dapet k=500 N/m.<br>jangan lupa 20 cm nya rubah dulu ke m",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}